[戰火紛飛] 西裝、皮鞋、皮件討論帖 (31)

由舊登到而家，相信大家都對呢個皮鞋post有上下嘅印象同概念，基本上呢個post希望可以比到大家係連登入面有個地方可以交流對classic menswear（如西裝或皮鞋），皮具及保養（我見之前嘅post有巴打問過如workboot都歡迎交流心得經驗），以至grooming嘅心得。係開始呢個post前，希望新入黎嘅巴打可以花小小時間睇咗第一個post啲資訊先，而如果你可以追翻之前嘅post就更佳。

首先係討論之前，希望大家可以將心比心，睇睇下面既幾條規則，令討論氣氛可以更好︰

1. 和和氣氣，唔好嘈交，理性討論，無論打扮、工藝上都可以傾。

2. 希望各位新朋友可以將第一個post 入面第一頁既內容先睇一睇，有個基本認知，會比較好討論。

3. 此PO歡迎提供折扣資訊、購買方式等討論，如果有買錯Size之類，係度搵人轉手可以接受，但請唔好明目張膽做生意。

4. 討論時也不妨附上照片，好讓巴打們可以判斷到底是甚麼情況，也免去了「有心人」惡意攻擊對手或打手蓄意「吹捧」店鋪的情況。

【舊post連結：】

以下係小部分商譽比較好嘅裁縫店 / 西裝舖嘅起錶價，供大家參考，並不代表市場上所有好嘅舖頭。

HKD 3,000 以下：幫你唔到，成衣重好
HKD 3,000 - 6,000：去SuitSupply試下研究下
HKD 6,000 - 8,000：Dream Bespoke / Brown's Tailor 同你傾
HKD 8,000 - 11,000：GY / AC / AMHC / Baromon
HKD 11,000 以上：WW Chan

西裝 / 衣著：
Permanent Style:
Die, Workwear!:
Parisian Gentleman:
微博公眾號 - 西裝客：
知乎 - Xinyun Jiang：

皮鞋：
Claymoor's List:
Shoegazing:

改衫去：
天倫

補鞋：
有得補
安徒生
Leather Healer（暫僅限換踭打掌）

以下開放討論，歡迎分享圖、心得或以上資訊之更正。

岩岩中大返到，大家繼續

LM

Thank you

初級新手劉明

[[/member]

未FC

純粹係fb 個 Alfred 抄車

-不推文回覆-

最近瘦左唔少 想轉整貼身版恤衫
試左以前間Tailor(唔開名啦) 450左右一件 發現佢師傅技術唔得
成品改黎改去都唔滿意

想問下DB係咪做得齊基本野?
Mother Pearl Button
鈕放得正係中間
緊貼身型
One piece Collar

深色西褲穿得多
拉鍊位會變淺色...（應該係尿跡）
有無辦法避免？（明明已經疴得好小心...）

拉鍊位淺色可能是磨擦喎，當然如果是一笪笪就可能係

著返Ugolini

各位點睇ring jacket?值唔值？

果間嘢都有賣？以為淨係賣女人嘢

ching們想問下邊到做結婚tuxedo好？Budget大約15k到, thanks!

西裝jacket 手袖位有少量咖啡漬
乾食咗一次都仲係幾明顯
已經叫咗舖頭再洗
仲係洗唔甩點算

Check the list on page one my friend

GG

無得救？

想問下呢種情況要點整？
唔通要Resole ?

掉撚左佢啦，痴膠底

啡漬一耐左就好難清

我已經即刻用水溝淡
第二日拎去乾洗
街邊舖再唔得就試下拎去Jeeves 洗

Jeeves基本上都話盡試，但我經驗係乜漬都洗唔甩的

咁有無其他辦法
拎返tailor 整得唔得

俾張相睇下

過幾日拎返套野唔得先影
依家洗緊第2輪

件西裝淺灰？
下次用水沖，之後用少少皂液開稀搓兩下，不要太大力，再沖下去，印乾看看如何。
另外買支Tide to go袋係公事包

你又知
有下次我會咁做

但我幾鍾意對鞋

黐番兩下又爆

深灰同深藍當見唔到

屌就係淺灰出事
我有深灰深藍

全新，購自ebay, aberdeen 9d，唔啱size. Hkd4500

照著

想請問下邊隻牌子既double monkstrap會冇咁尖 Causal著都冇問題個隻
筆直~<$3-4000
前幾日望過Meermin D鞋大多數都好尖 唔岩我腳型
Carmina Inca 個鞋型會唔會比較上冇咁尖?
Tricker's 既monk shoes同其他差唔多價位會唔會有差咁D
人唔係香港好難搵到地方試鞋

Thanks in advance

inca係著落闊 望落都幾尖

唔該 知唔知Carmina邊隻last或者其他牌子會比較冇咁尖

可以睇下robert last

Drop93 都有d carmina幾抵
岩碼可屌！

Meermin hiro last唔尖架喎

TLB ArtistabMade to order 到左
初步感覺d皮好軟熟

巴打 high instep？

正常足弓

唔係香港

thanks
但諗諗下其實monk strap 唔尖係咪冇咁好睇

佢地啲鞋都好修長
我隻腳有啲寬 同埋我好似襯唔起咁修長既鞋

抗爭戰靴 好想要啊

買牛巴個對double monk囉加少少

應該寄到架？

出去曬太陽
個last感覺上比網上睇相感覺再鈍d 有d落差
但係d皮比我之前哥d要好
第一次著已經好似break in左咁

寄到姐 但驚唔岩size return唔到
我係美國 等緊Black Friday 有冇得減價

近幾年black friday都有減的

呢對點睇?

圓啲望落粗獷啲, 唔同襯法
如果身型上有咁上下件頭望落都會幾型

我BULK緊, 即係夜神起義 Bane 果種大隻
所以我唔想搵啲太修長同尖既鞋
唔試上身 或者親眼睇又好難知邊隻會比較圓
yanko 好似應該會圓少少？

thanks 但係有啲貴

Ebay搵到平成半既 會唔會有假野既可能?

以前係土屋鞄買左個袋，無用一排之後發霉，清左表面個層白色霉，但啲霉菌入左皮革裡面，成個袋都係黑色一點點
想問下仲有無得救？有無啲鋪頭介紹，可以執返靚仔去。
唔該巴打

有冇巴打知BlackFriday買paraboot邊度有平？

今日都著左對tlb artista loafer，皮真係幾軟熟

巴打們請教下西裝褸個手袖係應該長過定短過件恤衫袖??
出街有時兩款都見到,如果突出係咪最多半吋?

應該露1cm左右？

個人喜好 但大部份巴打 包括我都中意露小小

我鍾意露多小小

最中意睇你咁暴露

Btw 西裝界人氣男神示意圖：

梗要恤衫要長過褸袖短過係因為縮水/整柒左咋

你第一行令我諗起篇潮文

腹肌

唔該哂幾位巴打 我見通常係上左年紀嘅隻褸袖會勁長

有聽過傳統裇衫袖長過褸袖，係因為裇衫粗著過褸，所以手腕位呢啲成日磨到既位置用裇衫保護件褸唔好咁快磨蝕
唔知有無錯

諗多左

成日睇完時間放手 隻錶頂住個恤衫袖露唔到出嚟 係咪件恤整得唔好？

做衫個陣帶埋錶去度身就唔會咁

或者可以叫師傅左邊袖口做大少少

想問下如果小弟身高型較為細粒
想造套西裝
但個lapel同tie係咪都係唔好太闊?

依家日日都打緊窄tie 想著得formal d

個vamp咁roomy咁既

之前著出去11/8影相
今日先發現Vamp𠝹傷左，都唔知係RB定子彈

Artista line 個instep 同 vamp位都比較多空間

Instep又唔覺好多位wo，個vamp摺到上lacing area行得耐驚壓腳

想問下咁樣即係vamp太大/高
有冇得搞搞下
腳跟係fit同貼既

個人經驗（即係話可能會錯）：
original line：大V字型
Artista: 合晒口

第日試真d先落地

Vamp 我又唔覺太多位 太窄都辛苦姐

你知唔知你講緊乜

對唔住飲完酒太撚串太多Room條痕會摺得太勁，係會壓腳壓到損架。btw如果vamp位唔夠，係會扯到個圍度，寬度會連帶受影響，一上腳就會壓腳同現趾形，其實唔難睇到。

俾兩個岩腳既示意圖。

當教學費
但其實vamp冇壓腳 係舒服架

吊 sor lol 返緊工19999 我話我著緊個對

$$$$$?

D圖有split toe咩？

隻皮我好似在A&A Crack見過

但呢隻好似第間廠

d光圈太大化開左 圖1上個對係split的

第一次買cj

新喜？

唔係啦，下次問下先

有無巴打試過買oriental shoemaker rtw
有無咩評價

呢對好野呀，當年我都買左對做雨靴，對野係要著到成對都係水漬先好睇

牛老闆有錢就是任性

我反而鍾意lazyman
早知你們去淺草疊單買D野啦！

想問有冇人知Skolyx舊年有冇black Friday sale?

呢對係calf?

各位記得去投票

我都係諗住落雨著
想問下如果你個對boot平時有冇落shoe cream？因為我覺得啲水漬好正。

Sure la

無，淨係落油同打蠟

Calf

好正，又 hiro 又 Tye

講到tye，佢呢對真係好撚正，等第一對起左貨之後呢對應該就會J呢對，真係好撚靚。

不過今程so far我最驚喜係takayama，番到香港先寫下佢。

我覺得佢對loafer 靚啲

已做

等你做起share

Boot black 翻貨未呀老闆

油係saphir個隻？末試過用我依架幾鍾意啲鞋著耐既nature patina。

呢D先叫味道

yes age啲好既皮具好正

快d寫下你個blog

係

要試多次，未

Tye 個對lazyman 藝術品 好想落坑

鞋底近toe plate邊位有d蹺起，請問Ching可以點救？

照著，再翹就超能膠

發放J圖是我的使命

岩岩屎忽痕響story寫左少少關於on welt stitching SPI既野，放埋響度開心些牙下。英文差，一定錯文法，插細力啲。

相係今日響T. Shirakashi度影

即刻已經發現打錯野自膠

係咪好耐先用一次？

一年半載

Diu 係你story 見到 流到成地水

全部同我去投票

起身投票啦

btw其實你咁多鞋，係咪會買晒咁多顏色既wax？定係用透明？

牛老闆鋪頭乜色都有啦

透明、navy、淺中淺啡

JJJJJJ

Navy?

For black

咁cj對boot你會用淺啡？

之前用cleanser清完舊蠟之後，再上番新蠟就好似變左霧面刷唔番令，我係咪應該要清多一次再上？

謝牛巴解答

人既問題

睇心情

我都知係人既問題，所以先想發問下應該點改善/補救

諗緊買唔買，我啲鞋多數都係深色。

試下上多幾層蠟， 張相仲見到塊皮凹凸不平

我覺得牛sir認真要拍條打蠟片教導下世人

Youtube片多的是，同學游水一樣，齋睇是唔會識的，試多幾次就得。
霧氣通常是濕得滯，吹多幾人就無。
你Ｄ蠟的層數明顯不足，打多十幾層啦！

但用廣東話教學差好遠 之前睇youtube學打同衣家睇完牛sir溝住d蠟又風筒又盛黎打出黎 完全兩個世界

求教學

Church's搵sales 唔難，如farfetch, borghiniclassic, theclutch......頂盡兩千尾三千頭可以搵到........不過要D時間先搵到同款特價....

theclutch 係咩網 我Google唔到

其實eBay都有啲幾平 但唔知真定假

如果edward green 想平可以係邊買

factory store

好想學溝

個vamp位

現場睇最好

一齊組團上去

應該係the clutcher，打錯左....

ebay未買過，俾唔到意見......

RTW實係有d roomy既

唔幫襯上去搞搞震

Rtw係咁上下啦，無樓上對tlb咁癲先

我想問麻質恤衫中間條分界接近鈕門個陣會有少少彎彎圓圓係咪正常？師傅話麻質就係咁
我就覺得手工唔夠好

無錢買布買鞋買衫 得個睇字

cccc

乜料呀?

推

Cheap料

香云紗

相呢？

仲搵緊岩既rtw lasts

點解冇寫nomo 既

師傅話幫我睇多次 過幾日補相

其實我唔明你噏乜？

過幾日補相 我文字表達係比較差

想請問張圖嘅出處係

西裝 oppa

Black Friday 25% off

black friday 有冇鞋特價

呢幾日唔使跑啦！

你越來越肥啫

想問下巴打討論嘅訂造西裝店
有冇得做女士既西裝西裙？
有冇的俾啲圖師傅照嗰款整？
好少見到有訂造女裝嘅資料

我既另一對carmina simpson 摺痕同佢接近一樣
呢對岩岩買哥陣直情vamp位會壓到腳痛

男女裝裁法不一樣，有男裝既鋪未必有女裝。陳記DB係有既，其他就唔知了。

Northcote?我都有

你呢個case應該係腳背太追焗買大半碼結果長度唔岩對腳又卡住在響vamp前面隊唔到去應該去既位。就會變成咁

想買Viberg Boot 既師兄可以上cultizm 睇下有無自己碼， 依家有25%off

係呀 呢對咪我話幾啱腳型嘅cj last
等緊你翻貨先有得打蠟

搵極都搵唔到牛巴間野
有冇提示
追完post先發現我對皮鞋唔太岩

即係ideal case 對腳應該要隊得再前D?

你搵左牛巴本人個ig先啦 其實香港都唔係得好多個menswear influenzer都係果句 follow多幾間既ig之後睇suggested

GY有，找白師傅

好啦 唔該你

Idea case係對腳去到佢應該去既地方，腳爭響腳爭、vamp響vamp、最寬在最寬

有咁理想就唔使買bespoke 啦

想問牛巴saphir 果隻油係咪下圖呢支？

小弟想買過個馬毛刷, 係咪求祈係地鐵站嗰D買個就OK?
我之前係淘寶買

呢樽好似搽鞋底架，無Ｑ用的

咁ideal case 嘛

Search seal oil

牛巴，唔好意思。
應該係DUBBIN GREASE 定 MINK OIL CREAM？
係咪DUBBIN GREASE有埋wax 成份？

我睇下香港有無得買先再決定

唔該魚蛋巴。無睇清楚佢有寫 for sole

香港有得買的

想問下carmina black friday會唔會有特價
size駛唔駛預多半碼 平時著開nike US10.5

我依家都搵緊 唔見有

呢支你要送畀你都得

冇，上次1111特價左，上年black friday係送gift(皮帶，咭套）

想問下size駛唔駛買大半碼？

唔該魚蛋巴。
係咪有得補/修補鞋藝既修鞋鋪會有？
講緊牛既講既 seal oil

唔使啦，陸巴。
牛巴講緊果隻唔係呢隻，其實鞋底保護油，我自己有用開Collonil 果隻，都係感覺上有D 用咁

Berwick 有得試、我覺得穩陣d

ASOS French connection 做緊特價, 2000內有Full suit好似唔錯?

應該有呀！
你記得牛肉麵係話半年先用一次，咪貪得意成日用。同埋淺色皮係好易變深，同埋搽到一撻撻，我警告定你先，到時不要喊住上來問點攪

Carmina又係送belt, 得outlet款有8折

Skolyx d Yanko同 TLB都有特價
可以順便買吓補品

Bodileys有7折不過唔係free shipping

連Stefano Bemer rtw都有75折

今日見到王子唔敢打招呼

公子

佢都係為左對野一撻撻姐⋯⋯

買錯左mink oil，兩樣野係咪差好遠？

都ok ge

見特價買左對viberg boot chromexcel brown,諗住raw d咁養佢。
定其實每半年上次milk oil 都ok?

間 original 80s 皮褸掂唔掂
仲有冇第二間選擇

Should be ok，但Chromexcel其實可以兩三年先上一次油

Black friday 大家買左咩

Thx 牛巴！ 同埋魚蛋巴

想買冷衫，不過記得留啲彈藥，好多鋪係聖誕前減而black friday唔做

但work boots其實我覺得Obeanuf’s 隻heavy duty LP更好

有無冷衫推薦，無印今年麻麻地

IM, JOE 都ok

meermin 係咪加左價？
$20usd 到

牛巴知唔知香港邊到有得賣？ thx

深藍色loafer 有無牌子推介?

Amazon啦

買左對 TLB LOAFERS

Carmina outlet執到對啱碼馬pat

想請教各位巴打
我有一位鍾意訂造西裝嘅年長長輩希望訂造皮革西裝，佢熟絡嘅裁縫師傅都話唔識handle，請問各位有無合適裁縫推介？

Cifoneli
皮西裝正常衣車係車唔到的，太厚太堅韌衣車根本車唔到，就算手縫都要用三角針，打鈕門亦不是正常鎖法。香港基本上是無人做的，只可以搵皮衣廠做。外國反而會有，但通常好貴

多謝
上網睇過，Cifoneli係意大利裁縫店
請問香港有無搵大陸工場代工，但手工可以嘅選擇？
老人家唔識亦唔會搵外國裁縫

John Smedley?

佢地係法國佬
都係果句，香港無

Cifonelli*

美麗都金馬？

介唔介意講全名係邊間

應該係Inis Meain同Johnstons of Elgin

JL Lawry

JOE Christmas 減多啲(好似係)

買開lucafaloni都唔錯。

想請教各位巴打，有無邊個牌子既皮鞋，有得選擇鞋楦闊度（或者造得比較闊）？因為本人對腳比較大，闊度有成12cm，買Red Wing 都要EE 闊度先得。之前買左對Carlos Santos，但都因為太夾腳，d 腳趾屈埋一齊，最後都係著唔到。謝謝各位！

Alden 有EEE但一定要訂

想問Carmina Chelsea boot 2500HKD 連運 番香港抵唔抵？ 想買對suede chelsea boot

同你有一樣嘅煩惱，CJ有一兩對 G fitting都ok，但其實都係要bespoke㗎啦

著返對Bolero

未買過呢個牌子，咁睇黎都無咩選擇，而且好難上網買鞋 ... 謝謝

咁都係出去鋪頭試啦我，買唔到網上 black friday d 鞋 sosad 謝謝！

我都係闊腳嘅朋友
搵F/G fitting 嘅鞋啲碼好難預...

對襪係咪上次一百蚊一對？

Pantherella來

之前the rake減價都入左幾對

各位西裝達人想問 black tie 係咪一定要黑色西裝？
我著dark navy 會唔會俾人笑同唔俾入場？

black tie 著tuxedo比較安全
未至於會唔比入場既
但你預左會覺得自己格格不入`

香港其實就無乜人理⋯⋯除非你去啲真係全部人都好講究既場合。

上次去Fd oxford個black tie ball
算啦 唔講咁多 總之我柒足全場...

唔想淘寶 邊到買shoe tree好？

睇個event係咩人搞啦咁，有套black tie 傍身係穩陣啲既

如果寫明係black tie, 咁只著西裝係有點核突的。
Black tie的衫就可以係mid night blue 或米白色的。

如果20歲頭想買smart casual 既jacket，safari jacket 定bomber jacket 會好d?

果啲已經係casual喇，smart casual整件sport coat啦

我覺得safari好過sports coat,廿歲嚟講，上到裇衫，下至t shirt都可以。
唔係日日去yacht club中環都難啲justify casual著sports coat..
利申廿歲頭

因為做野果度，會著blazer/sport jacket 已經係最大粒果個 可能過多幾年再考慮呢d 款
暫時諗緊safari/a1，g9覺得會太成熟，未carry 到

g9幾好

想斯文又粗獷佬佬地
trickers d鞋係咪好選擇

咩款先
我有兩對Loafer一對Chelsea boot
非常斯文喎

bourton
stow

Safari本身無問題，只係純粹佢屬於casual wear，一啲smart casual既成份都無。smart casual本身就要係要有casual成份溝埋smart成份先構成smart casual。Bomber之類都一樣，屬於完全casual。除非你成個look其他部分有smart既成份，例如恤衫打tie。但或多或少有啲怪。

或者你係大隻白人
無論你著咩都係smart causal

Tassel好好襯

關人種乜事

大隻佬着衫先最肉酸

正, 後悔冇買BB嗰對

入門級皮褸有咩brand 抵玩

著開Cole Haan us 9w, 如果想買Meermin 需唔需要預大啲碼？ 睇官網既size chart 好似同平時既有啲分別， 有冇巴打可以分享下心得？

schott?

咩類型既皮褸？

呢對就係BB~

BB即係?

Brooks Brothers?

同問

牛巴之前講個隻mink oil係 Saphir dubbin grease 定Saphir mink oil cream?

西裝太大件，想改返slim cut d，可以去邊改好？

BB最細都8

我8E呀唉

想問下啲改衣師傅會唔會可以幫人將件無lining 嘅褸加lining

biker 款

個last唔係好多人甩踭咩

甩甩地但唔知點解Arch Support同TruBalance可以一戰

機械刷發霉Whiskey

跟牛肉乾大大學野

男神聚首一堂

樓上已答啦咁，不過要夠大份先撐得起，佢地啲嘥屎好大

你班死野

Nikon啲色真係好紅

我都想同牛神學野

set左Vivid啫

又王子 又公子

又羨慕 又妒忌

屌丫，琴日買左對carmina 送皮鞋，今日同我25% off

遲買有折扣係常識

西哥哥

25%唔係得好少款有咩？

黎緊幾日會係東京 想買對loafer budget 都係2000-3000 係咪都係係leather healer 買berwick, TLB算啦

好彩我早閃

支持美國推出be water act同將來通過佢
快d入黎簽署
表達香港人既支持和立場, 對付班賣港狗官同奶共派
呢排大家無乜聯署要簽, 比個任務大家, 就係簽左佢同發出去比人簽

想問下大家rtw shirt 一件就比較fit 身唯獨係個胸同夾位窄有少少夾住
但大一個碼就舒服d 但袖又鬆左 d 長左 d overall闊左少少
大家會簡邊一件

睇下遲幾多，overall黎講係遲買唔止由幾舊

利串廿：經歷過4k一對G&G包Trees既年代

事但啦都係油姐

睇下第一頁啦好唔好，喵巴打得好辛苦的

係，因為之前bb同alden結束合作，大減價益街坊散左好多貨，60-70%off咁散

4k

牛神你會點取捨

如果大那件只是袖長咗，我會揀大，因為你可以叫佢改短比你。以前鱷魚恤那些公司袖長是包改的。

大一個碼 袖長可以改

運費都包埋

神乜鬼
有大揀大，恤衫無紙口的，大有得改細，細是無得改大的。

幾多年前？依家一個double都唔得。

12-13年咁上下，正價6xx鎊，年中年底都有sale，一sale就300尾400頭一對包運

想問下學生想買件老西
去Interview 同xmas ball都適合，想著五年到
應該訂做定係買現貨？
問過同學話massimo dutti,zara或者brioni都ok
遲啲去義大利旅行
嗰度訂造會唔會比香港好(平/cutting/料)?

今日都有得4k 不過唔包tree 仲想呃我155 磅買個tree

Gone are the old good days

去ball 同interview 兩樣野黎架喔

想買套萬用老西

個tree上淘寶買就得啦,好似兩舊幾

左邊淘寶，右邊原裝，咁使乜買原裝呀？

當時又無我size，又無啱的款，我就見到買唔到
不過都執到兩對JL

無啲咁既野架啵

淘寶抄gg同berluti成行成市，3D print 當道，不過啲五金是差好遠我都唔會買原裝但會俾多少少買瑞典網

如果你覺得意大利同質素會平過香港，我只可以屌你一句「發夢啦你」

我個人cheap吖嘛

嘩 屌 除左顏色同instep 會唔會太撚似

米蘭靚嘅訂造知唔知大概要幾多錢？

顏色自選，可以一樣色的

30-50k

其實點會將 brioni 同 zara, massimo dutti 拍埋一齊嚟講...？

Yuki唔洗呀 不過前提係你唔係trunkshow fitting

起標

Yuki同satoki響米蘭因為輩份未夠只可以set呢個價錢。大朵啲Caraceni、Dumbech呢啲已被發掘又有年資既大鋪多數過50。

我問兩個同學，佢哋俾咗三個選擇我姐
我知brioni會貴少少，但係唔知值唔值得

已經唔係貴少少嘅程度
三個根本唔同price category

如果平時着tweed jacket/ knitwear配chino/ 牛/ flannel褲
偏向country style
應該揀咩質地/pattern嘅呔

見親你地都full suit先會打呔

Mix and match (我知我瘦到唔好睇)

跑到小腿粗埋抽住條褲⋯

好睇呀！

Grenadine?

好貴聽講可以揀料，有冇推介？

（正價）幾千蚊同幾皮野既區別係巴打眼中只係貴少少

真心話，以你依家既認知水平去到都只會俾啲意大利佬水鳩你。再者訂造得仲要果種level既鋪，快則三兩個月試一兩次身，慢則成年，你要去多幾次旅行先得wo巴打。

唔該哂巴打

冇size

喵巴易肥易瘦，造衫都真係有Ｄ煩。

冬天淨係著西裝褸好凍
入面著冷衫你地會著長定無袖
其實入面著冷衫會唔會怪

有冇key word
淨係搵到雪松木版

我都搵緊

影下來J

皮褸講唔講得?

得，不過可能隔籬牛仔帖會多D人應機。

牛巴琴日著果件

想問吓點解救
利申有定期上油，但有次唔知係咪無掃塵就上搞到咁

想請教下恤衫rtw 有冇介紹？
Budget ~$500左右，可以再添

發毛？

唔似，似係有塵溝埋皮膏上去

咁清清佢應該就無野，你用開咩product

Saphir Mink oil, 琴日都有用過，但都係咁

如果想買件overcoat wool/cashmere/camel hair 應該點揀？

好睇加平=>heavy wool/tweed (over 700g)
舒服/唔想吉親老婆女朋友加富貴=>pure cashmere
In between上面兩個=>Camel

用濕布抹下佢試下，如果得左記得再吊番乾先入櫃

濕凍番左黎喇，我感覺到，全部都番晒黎

濕凍世界第一

有無 d 平平地既 rtw 介紹

SuitSupply
真心平又靚，聽日著

我都係睇緊suit supply
搵人去歐洲買 wool euro299 cashmere/camel 499

睇緊Fox Flannel, 有好幾種weight
如果under 300g做褲會唔會Drape得唔好？

真係除左 suit supply 諗唔到其他

聽日大風都係Barbour算

你一件 barbour 夠唔夠頂

Barbour Trench Coat來，夠啦

Will GG

人氣kol 鄧公子推介 minnis

Minnis邊止300

緊係唔止 岩岩拎到又可以著喇

有無人會去嚟緊Bolero trunk show?

除左fox有無咩flannel好推介

香港係咪冇double breasted既大褸？上去兩次都好似唔覺眼

Leichtfried, Kuzuri, Taylor & Lodge, Holland & Sherry....

凍喇凍喇

其實呢⋯⋯如果正正常常去訂造，揀好少少既cashmere，7999買布都未必夠

成地都係⋯⋯無乜邊個brand無flannel...

對tlb 岩岩寄到
想問下行幾步路啲摺痕就出左黎係咪啲皮唔靚定係對鞋對我黎講太窄？

你對係皮鞋，不是膠鞋，有皮紋是好正常的

但係我記得我著對tricker's 個陣無咁明顯

同埋腳面位真係窄 著著下係咪會鬆返？

Ｄ皮紋只是位置不同，我見唔到有乜明顯分別
呢Ｄ double monk, 鞋面鬆番有點難喎，你扣鬆一格會不會好Ｄ？
著三五七年後一定鬆Ｄ嘅

好啦 Thanks
可能要下面個扣打多個隆先冇咁緊
或者值接退左對鞋
呢對尖長鞋真係唔係好岩我著

件 barbour 放係衣櫃太耐依家有陣霉味
想問下點樣清左陣味佢

曬幾日太陽就得
或者著多啲聞慣就ok

岩岩拎出黎 隔個位都聞到

陣臭味先係精華呀

咁重口

想問下依度有冇巴打係amazon訂過clarks皮鞋?

其實自己都唔係好頂得黎 拎左出去曬太陽

希望曬下真係會走咁 d 味

得㗎 我之前都試過 曬左一星期

Clark’s 不了

Colombo ok,一般講既批發千零蚊米，大手入貨會再平啲，其實唔少中高價女裝都係用colombo。咁你同LP比就肯定無得比架喇，但都算幾好啦。

冇發霉巳經好好。我嗰件D霉清完過一排又有，而家有D霉印清唔走，下一步可能拎去洗再上臘睇吓好唔好D

Mackintosh 都唔錯，用loro piana storm system 來做，都係6、7千

其實香港無乜必要上蠟IMO, 掉落洗衣機洗完有少少水洗feel就咁著都幾好。唔洗搞到次次除衫成袖水。

就咁著

想學其實點知塊布係屬於咩質素定真係睇廠名？

首先撫多D就會分到，之後就做完著一排就會知係咪真係掂，唔起毛頭，唔rea 就ok la.
基本上是靠手感。
牌子是口碑，也是信譽，呢D貴貨，基本上看牌子也大概知道質素。即係你去新光叫特價吉品乾鮑，你都唔使望有乜好嘢。但去阿一度叫吉品，點都唔會太差咁囉。

好正啊 瘦j扮野時間

Black Friday 既戰利品到你腳

7999? 英國平好多喎，定係加左價？

想請教下咁多位大神！睇中左對 saint Crispins 對 539 loafer , 值得去馬嗎？評價如何？thanks !

姐係一切都係靠經驗唯有再惡補下，學多啲

同埋呢啲貴貨其實好講原料⋯⋯紡織技術都係其次，最靚產地貨就係得咁多，LVMH大手大手掃玩獨市生意，原料價格cashmere呢兩年期貨市場算左倍幾，除非買舊布，否則平是唔會有靚貨cashmere的

我覺得係lining問題 隻䄂lining好焗

carmina新出既fur-lined boot, 有冇人買過類似既鞋？ 同埋OSCAR既instep 係咪比較low？

netural 既wax 可唔可以用係black/dark brown既鞋到 會唔會無效

唔會無效。

我都著緊
不過可能我膊又窄頭又細，明明啱身著出黎好似怪怪地

When I was still slim我都窄膊，其實睇你點cut

求救一下

呢個月所有瘋馬皮製品都龜裂 唔知係咪太乾燥
新買既都係
乳液同貂鼠油都修補唔到 點救好

黎緊翻新工要著西裝，去過g2000試，無件啱，可能因為我太瘦，想問有無度身訂造嘅舖頭可以介紹下？

筆直2-3000千

利申：170cm 50kg

型棍
想買多件褸，有咩牌子差唔多價錢有suitsupply嘅質素

無

因為我見啲款個膊都係咁，有啲難搞

俾多啲錢係唯一既解決方法

$500 想搵條啡皮帶，返工粗用，求推介

皮底踩雪係咪會出事

未見過歐洲落雪？
你對鞋歐洲人著先 突登整對落雪唔著得玩自己幾百年？

唔知佢哋係咪著膠底

上轉style forum 睇吓 應該幫到你

膠呢個Concept呢幾十年先出現.....

我見頭先落街行到喀喀聲又跣所以問下啫

係drop93買對NOS 嘅The Armoury house brand factory second, costumer service 話係因為有line marks係右腳。

點知左腳鞋面嘅crease又粗又長。Suppose 做揀皮裁皮依D早期steps嘅時候對鞋應該未變成factory second，所以quality應該冇compromise到？

講真出得貨就叫過左廠qc架啦
上網睇吓Cheaney
呢d皮質應該唔會當係qc問題

我好奇究竟點解drop 93咁多factory second

用嚟清走塵同polish既鞋刷係咪有需要分開用唔同？同埋分馬毛豬毛？

咁drop 93 同 A記係affiliate，用嚟散貨都唔出奇

裂左=無得救

用圖答你

差啲仆咗

其實1493年歐洲佬已經有橡膠既concept...

想問下去日本旅行，有冇咩2000蚊左右既日牌皮鞋順便睇下？

日本野要手工野先靚，筆直乘十零倍再考慮日本野啦，2k買英國貨西班牙貨好過。

有一對Regal
表示不能同意更多

我呢邊冬天就會落雪，touch wood未試過仆街

想請問下買皮鞋有冇邊間鋪頭推薦

巴打點睇Yeossal既褲?
有意欲買條MTO

巴打們點睇berwick既鞋?

一對靚鞋陪你好耐，一對唔鍾意嘅鞋著一排就唔想著。買兩對berwick夠係Tassel買CJ或者A記買Carmina（有找）。加一千幾百會開心好多。

屌有同感！之前新年買咗佢哋個福袋，嗰兩對鞋基本上加埋著咗都無5次就擺撚咗係度
宜家算識多少少之後，發覺個last同size根本就錯嘅

你地著西裝會唔會好難蹲低綁鞋帶? 好似會爆褲咁..係咪太緊?

又唔好咁講
一開始買貴都未必會買得岩
利申：有兩對唔岩Size同Last

我反而有對berwick 既tassel loafers 算係幾岩size

lm

我都有，last唔差但皮真係硬，腳踭好痛

都真，一個禮拜著2次，著左半年先叫做好d，頭2個月夾到腳趾尾舊骨都腫晒

last點解

鞋型

原來咁多人係咁，我仲以為我問題
對tassel loafer著左幾次就一邊底想甩咁，個last勁唔舒服唔知做乜鳩咁

以前著波鞋就話知咩叫頂，夾腳，刮腳
皮鞋真係第二個領域係要交下學費先搵到啱自己嘅last

其實個last要點先叫岩腳/可接受？

不過Berwick真心d皮麻麻、寧願加多少少時買對好d，買過一對之後唔會想買第二對

如果對鞋唔會令你覺得唔岩腳咪姐係岩

千零二千蚊算係咁 當玩下款又唔係咁差既

皮質係好硬, 當我發現俾多少少去買C&J個感覺真係差好遠就冇再睇過berwick.

我覺得都係睇個人需要姐，總之正常就唔會係香港啲鋪頭買，上網買先$1000 - $1500 呢個水位我唔覺得有其他牌子好過berwick 喎，鬼唔知比多啲錢買啲靚啲嘅牌子好啲咩，有無咁嘅需要同budget 先，你地所謂比多少少買好啲果少少至少係double 甚至 triple 價錢嫁喎

你隻腳各個部分去到佢應該去既空間度，而且各部分都有足夠空間（但不過量）地包住你對腳，就哪岩腳

其實原意解鞋楦，即係整鞋時用果舊膠或者木

姐係上面呢堆野。基本上你對鞋個內寵空間如何，就係由呢舊野同埋鞋面patten去決定。無錯，鞋內部空間同鞋面pattern都有關係，唔只係last問題。

例如full brogues，佢鞋內既空間會因為佢疊多左皮而窄啲（至於點解又係千字文，唔講了）

後來啲人太懶去講楦形，就講講下直接講左楦。楦形如上所述對對鞋既形狀有好大影響，但楦形相同不等同於鞋形一致。

唔信你去搵對鞋，試下佢penny loafers、full broguess同埋plain toe你就會明。

P.S. patterning既野分分鐘仲煩過整last

屌你買幾對著得辛苦既，不如買貴少少買一兩對舒服啲。話就話兩三倍，但個absolute value咪又係兩千蚊，食餐飯好少少都無左啦，捨唔捨得既問題姐。

為平果兩千蚊，著親對鞋都又腳痛又損咁，我就真係不了不了

但係錢就係最大嘅問題好明顯好多人都係想試下着皮鞋，輕輕入下門試下，呢堆平價皮鞋先彈得起，如果有能力upgrade 咁梗係最好啦，我想講嘅係千零蚊嚟講佢絕對對得起呢個價錢～

兩千蚊都只係食好少少
利申：最富貴食m記加大

每個價位嘅牌子都有佢嘅價值嘅
一分錢一分貨
唔好抱住有
蔗渣價錢燒鵝味道嘅心態去買野就得
平平地入門試下著皮鞋個feel/唔講究嘅買對黎看門口
我覺得berwick 絕對可以勝任
不過講到啱唔啱腳呢點就真係要試清楚先得
或者搵啲熟鞋嘅去幫手睇下會好好多

well said. 百貨賣百客. 代理番d款, d last 都唔係平時著正裝既人會鍾意. 同埋唔應該係goodyear welted就可以拍埋同cj比( carmina呢家都唔抵).
要比就vs yanko vs tlb vs fitzpatrick

有冇ching買過sanders online shop
早排見有對double monk strap 特價賣£75

有啲野係關making同材料事，未必完全係岩腳岬就解決到問題問題。有無諗過點解平價鞋，Berwick、Merrmin之類既通病都係硬？

都係果句⋯⋯不了 （同埋Yanko & TLB & JFP應該會舒服過Berwick btw)

收皮

後面真

不過2k一野跳到4k幾一對鞋 唔係個個捨得

呢啲咪叫貼錢買難受

著開40蚊feiyue都未有事

皮質唔靚？stiffer 太硬？

認同berwick作為入門其實無傷大雅，同埋berwick既loafer都比其他入門牌子多款式揀，比佢嘅正裝款係吸引d

但認識多左，自自然然就會想望向cj, jm weston等等中價牌子，個過程都係必經。

想買對chestnut chelsea boot，三千鬆蚊買rm williams好定cj?

想問下各位 如果好似上面左邊嗰位咁着想問下應該襯對咩鞋
如果係 想平平地應該邊度買？ clerk 得唔得？
利申 而家着緊黑波鞋

因為裡面個硬襯係好似玻璃纖維那些物料，硬過鬼？

係咪要去補踭
上年Black Friday買落
去有得補？

換過個新踭，其實遲咗了，可能要加錢補角

clarks對desert boot啦

想問千幾蚊平平地買對casual出街嘅loafer，除左berwick係咪就係meermin著開佢oxford但suede loafer係咪都係硬到痴線？

試新鞋

窮撚
有得補可以整？

有同感、有興趣咪再試試其他牌子，無興趣當看門口都ok、但食過好野就會後悔點解唔直上

食開好野又唔知好野真係咁好既
著開硬、夾腳，唔著過軟既都唔知有幾硬有幾夾，點為之更舒服
老套講句學費點都要比
就算人地講到點好/點伏都要試過先知

btw Berwick摸上手真係硬
買過兩對loafer，都係要unlined個系列著起先覺得正常少少

有個叫Morjas 好似都幾靚

當然啦！

我最近都去換過鞋爭

cj啦梗係

好似好尖，會唔會好夾腳？

少少夾、估唔到實物咁尖

咩牌子黎？

有無用絲襪拋光？

比多少少買牛巴牌

同埋好似好緊好窄咁？著埋襪會唔會著唔落？

牛巴個last整boot我怕入唔到

真心求教，Rm williams唔係專做chelsea boot架咩但係？

冇呀 我上完renovator 就用毛刷刷

試下用絲襪拋光
會令好多

咁又未至於好緊、但呢個last應該不夾我肥腳

牛巴牌loafer好似幾正

shank？定係邊個位？

Trickers專做country shoes但你覺得EG靚啲定trickers?同理。

有圖
但係會唔會夾到痛？

一般鞋面除左皮面、stiffener 、lining之外其實仲有多浸好似襯布咁既interlining

聖誕想買新 loafer
睇中Alden CJ B&L
好難簡

張相中間嗰兩塊？

我覺得會⋯ 腳趾實會刮損

No lar，呢塊只係皮面

原文咁講，以為車左上皮面嘅兩塊嘢就係fabric reinforcement。

Uppers finished closing. Daniel Wegan specs the uppers for the bespoke shoes different than the company’s RTW shoes. For example, less fabric reinforcements is used at this stage, instead he puts in leather reinforcements later on, and the tape out at the edges is to give strength for when the upper is being lasted

想知多啲鞋面野可以follow下佢

BTW其實文中所提既用皮reinforcement 絕大部份bespoke makers都係咁做，佢地好少會用布/纖維，鞋面個舒適度其實有少少分別，但呢樣野唔係Daniel自己獨有。

Viberg Service Boot

多謝分享
咁想問平價皮鞋除左皮質之外仲有咩因素令佢地咁硬？

好似細對左咁

我覺得alden 正啲 我我對cj 個底感覺薄啲 同我買細左半個 左邊腳好迫

唔好意思無j開post，想問下如果3-4k做一套西裝返工用有無邊間介紹

我諗都會著一排再報告下

去T記試試啦!我都想買對alden

本身3 個brand 都各有一對

BF有幾折？

country boots 我覺得Trickers靚D, EG太斯文

照牛肉粒講，一Ｄ其他的interlining。
已我拆過的鞋所見，我認為硬的原凶是stiffener的材料，同埋用的膠水。鞋底硬就是鞋底用皮的問題，以好皮來說JR比Baker硬好多，double sole的JR底是勁硬。當然皮的厚薄也有關係。
bespoke基本上是用漿糊，漿糊遇水氣和熱就軟化，容易adopt你的腳型，膠＋膠水就無呢個效果。

呢幅相都未車Lining

Shank幾硬都無乜關係的，因為那個位是唔屈的，所以好多廠係用鋼做shank的

Btw，雖然baker比jr軟，但卻襟過JR

呢對我black friday 上cultizm 買， 果陣有75折。 見有碼， 無慮即買

第一頁

但痾蛋啲底其實你水CJ咁襟，同埋個爭真係好撚鬆

樣就好個人，工就eg唔會有得輸

訂造的話仲有人用竹做，貪佢夠堅韌又襟又輕。

我試van last 又無咩野cj 我左腳後踭會會痛

襟過我又唔覺，襟用程度我覺得差唔到好遠，但軟硬就真係差得遠

我對Alden loafer著十年後，鬆到好鬼攰

你試下連續狂著就知分別

試過啦！

幾狂先

補番張圖

其實大家幾耐換一次爭？我三至四個月到就要換一次

我呢對其實著左幾年 今次換第二次
上一次就平d既膠爭

鞋多就可以耐啲

唔小心踢爆左 係咪無得救啦

可能我真係太少鞋

我有對都係咁
問過有得補話只能夠補色

我索性叫佢換個全膠踭
同埋換厚d算

咁核突

請問有無巴打買過tricker's既bookbinder stow
質素同佢其他皮鞋係咪一樣？
驚好易crack

同埋correct grain 同bookbinder 有咩分別 google完都唔係太清楚

呢隻安徒生好似$400
今日去完黎
但我個人對皮底踭冇特別感覺

補返條link

十年 啲皮係咪越著越靚？

龜裂到無眼睇

我估牛肉粥係話膠踭核突

英國膠踭，樣唔錯，不過唔多襟。

最上兩個JR踭、Alden踭、最底Weston踭

魚蛋兄好多存貨

Ohh! 仲有著？

睇相似一鳩樣

Why not?

粗著？

以非業者計，我估香港無乜邊個會多過我卦

Sure la!

去完戰地咁

上天下海落雪乜都齊啦！

我仲有五對鞋排隊未開，一對造緊。
舊嘅唔去，新嘅見唔到光呀！

今日著咗？充滿經歷嘅loafers

咁快啲送舊迎新啦，掉咗舊嘅走

好痴線不過痾蛋真係幾好

我有對RW boot都龜裂曬
比我扔9左...

最後有無補到？補完係咪好柒

無補
補色我自己補都得
印象中youtube有人教過點修復
但好難搞下

Suit supply 有得做嗎？

想搵d唔係連鎖

3-4k 既tailor 未必有suit supply 咁好

財散人安樂好多野整緊

如果suit supply d fit 唔岩自己身型呢

年尾又有bouns

而家呢啲環境仲有bonus 嗎

船頭尺名句

橙爺有錢呀橙爺

Bespoke addict對對都係咁上下

你講牛肉球呀？

我點算bespoke addicts呀！

多謝牛巴，對鞋又靚仔返

你有份落手落腳整既

牛巴教刷鞋？

sogo有冇D咩 ok的男裝皮鞋可以睇下
收到風公司會派幾舊水禮券
預價錢1500以內
我自己prefer plain toe 啡色

Meermin係咪會刮腳under $2000內想買對舒服少少既黑色oxford shoe有冇得諗

我冇刮

塊皮裂左又一撻撻水漬，所以染深少少

似喎！

突然記起呢條thread以前有位snow巴經常分享，但近年唔見佢了

Snow巴唔見影有兩年了!

我記得佢share 完野都無咩人comment 有時仲負皮佢

Snow巴好人來的
好多正野開心share

之前仲聽人講香港開始凍，可以著over coa聽。岩岩落機熱到連cotton sport coat都要除落黎。

最記得snow巴鍾意張shell刷到變膠面咁

[重裝入陣] 西裝、皮鞋、皮件討論帖 (30)

#626 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區
追上個po見到魚旦哥話無色蠟可以清舊蠟，係咪即係Saphir neutral 色wax呢類？但咁係咩原理？

魚蛋兄，我仲以為stiffener淨係影響heel cup 長遠個fit，點樣影響硬唔硬？（toe stiffener 應該0影響？）

同埋唔同brand用嘅cork paste都會有分別？

個原理類似以冷霜落妝。

Snow巴IG都仲有po野、不過呢邊好耐無見佢

因為皮stiffener本身是軟身的，但膠的定了型之後好鬼硬。
Cork本身軟，所以應該無乜關係，反而是黐得唔好「知知」聲好煩。

Bespoke 的stiffener 多數是皮，interlining也是皮，但成鞋多數用布或纖維替代，尤其中下價野，唔會用皮的。Btw有啲brand特別焗係因為鞋底唔用cork，用左發泡膠替代。

我連佢ig係乜都未知

嗰D Foam sheet 唔係平常的「發泡膠」，我驚有人以為是白色那些發泡膠

記憶中Church 鞋頭的lining都不是皮，好像是類似帆布的物料。
成鞋成本問題，用料有限制，而且因為大部分工序都是機器做，要簡單易做，好多考慮㗎。

咁我知只係費事有人錯誤期待

有冇人講解下
鞋頭鐵鋼色同銅色有咩分別
240 hkd vs 400 hkd

其實踭位做到咁有咩作用？
點解要做得闊過腳眼位？

都話橙哥有米㗎啦！

好明顯我唔係寫比你睇啦！

牌子不同，形狀不同，最主要是銅那個因為突出梯型，難裝D，咪收貴D囉！
但其實西裝鞋裝，好醜樣

我Overcoat入面一定full suit la。

實際作用？無

唔係嘛你地元老級會員咁生疏架

Rich

通常著件Double breasted 背心仔係入面扮下野

咩brand用foam咁癲

王子有無落訂

因為好做啲囉⋯⋯

我覺得睇款wo, monks ok

呢個係人所共知

唔啱我胃口

又差唔到幾多，我覺得他們認為係「款」的一部份。

咁多位師兄最近入左saphir隻mirror gloss
啱啱落左少少水上塊布 再推下鞋頭
之後有個位啞左色 同好似乾左咁
係咪我隻鞋已經收得皮

搞成咁

乜野布?

試下用風筒吹下佢

熱風吹？我真係乜都唔識

未上蠟先上水？
似係塊皮濕左漲左

你講清楚D你做過乜來？
你隻mirror gloss係黑色？
你塊布上有無蠟？

有時turtle neck。

一千對差少少就變差多多架喇

無差啦，個底啤出來，個模照做，工序上一點差別也沒有。後面又無車線，工序有乜差別吖。你磨過鞋就知，磨出和磨埋那少少根本無分別。廠鞋個踭可以成個訂番來已cut好size添呀。
我就見唔到有乜真的分別了

我們見過某B牌歐洲大牌，D鞋底來時，已cut好，𠝹好坑，按size，楦型，黐好就可以車，個踭連toplift也已有，就咁黐好上釘就攪掂。

𠝹好坑-> 唔係GYW
黐好就可以車-> 又唔係handwelt
咁到底係咩construction?

留名學嘢

Blake lor

到時見面講

大牌係fashion brand?... 冇諗過係blake...haha

黑色 我落左少少水上塊布 再隊塊布落黑色mirrorgloss
再搽落隻鞋
咁嘅情況係咪因為塊布太濕？

去左K11同Alden Rep Steve分享中過tg同中左彈既Whiskey

Taylor and Lodge既flannel

到底邊度可以買 fox brothers 布 ，搵唔到

咪小熊哥度囉！

唔見實物，好難估計
不過最大可能囉

也要可能只是天氣凍，你未推開D蠟啫

睇落唔錯啵，係咪新brand黎架

TG 版Whiskey

都唔算新啦

點解啲皮令到好似bookbinder 咁既？

想搵對Alden 9901
邊道有得睇睇/網站信得過？

係咪個 littlebear ?
請比 or pm 聯絡俾我
唔該

感覺我fail jor lol

e隻係 fox brothers , j jor very long ahhhhh

有冇巴打推薦邊度可以買到同一個款？
同埋咩牌子有, 我21號約左sifu搞，我係日本返工，黎香港幾日only
上網訂 fox brothers 黎唔切，日本又搵唔到人賣

認真問

Fail? Hmmm..... 呢點好難講。
香港代理是merino brothers，聯絡自己找啦！
£130+/m! 我好懷念未有代理，我辦團購的日子！

130

我當年賣$500/m已包運，那時英鎊差不多13算！
真的早買早享受

同佢地買係咪加好多？
佢哋肯賣比街客？

響香港買fox我會稱之為傻撚左

咁應該唔會貴過網上價
正常賣比街客的，如果有問題就話魚蛋仔叫你來買囉！

咁喺香港幫我買Fox那些一定唔儍囉

有冇 same style 嘅推薦？

應該唔少廠有類似的款，你去八下先啦！

蛋爺特走

魚蛋特走點同

見hhm頁，想問其實 suitsupply 6千以上既Suit 係咪都唔值？ 去返 dream 好D，其實 suitsupply 6千 以上既同 dream 既質素分別在邊？

順片問埋，請問香港邊度可以買marling & evans既布

大家大概幾耐上一次鞋油？

依家cmt除非你有特殊渠道否則慳唔到幾多錢其實，尤其中低價tailor

唔係特走，整色那批都好平，賣到最後竟然係我自己無囉

乜鞋？同埋鞋油的意思是？wax? Cream? Oil?
我有D鞋從未落過oil的

以前信d人話RW唔駛落鞋油
點知龜裂到甩皮
之後d皮鞋唔敢唔落
但又驚落得太密

皮鞋同皮boots
皮鞋：cream, wax
皮boots: cream, oil

早幾年出世就好

西裝有冇人試過銅鑼灣源興行？

其實一般你帶圖問裁縫店都會比到其他選擇你、唔岩又可以幫你訂返心水，真係無需要自己搵完又去買再cmt，價錢其實又差不多

原來唔差太多？
問題我個師傅係齊做西裝
個building都有好多布賣？

你準備去美麗都？

.....同問？

係 ，我住日本， 黎香港4日 only , 要 plan 好

四日內點做到一套 fitting都最多得一次咋喎

師傅話可以兩次

相熟師傅定咩先 如果係第一次整就不如都係正經去d有in house布既鋪 都起一次fitting比你掛

話得都係呃你居多
特別而家就過年 啲廠一定忙爆
收左你布同錢你就吹佢唔漲

美麗都有冇布舖？定係要去其他地方？

個plan係4日內 試兩次身
之後比佢慢慢搞， 跟住叫fd 再寄個外套比我

thanks , 我到時去睇布。 dormeuil , scabal , Holland sherry 以外，同 level 大家有咩推介？

點解唔直接日本整

我估都係價錢問題啦！

4日內 試兩次身你同個師傅好熟？

老老實實 趕嘅去買套好過啦
唔趕嘅搵間鋪頭慢慢試

再唔係去日本買suit company/beams F 好過啦

恭喜妳突破盲腸，
因為我睇咗美麗都d j 圖 心郁郁
手工靚過日本 又平過日本
所以想過來搞，

咁搞法，我可能改機票

日本度身訂做 機做個裁縫 lapel 個d 的話用 靚布70000～90000yen 左右

人手就過10萬了

咁計法我覺得香港好平，所以先心郁郁

試兩次
我估都係試兩鑊basted fitting
其實唔難

10萬yen合理價格、牛巴都成日講庶渣價錢燒鵝既味道是不存在的

係日本買ring jacket好過啦

唔好搞啦，好大機會俾人焗收貨。同埋假設失敗率係50% (實際應該更高），個expected value of your investment 比係你幻想嘅scenario已經跌一半。

靚過美麗都sifu？
我成日去望日本d西裝，靚個d好q貴， 同埋又覺得d美麗都 3000 full canvas j圖相 靚d

一係改機票 留夠10日 豁出去!

我就覺得如果你盲舂舂入美麗都
ring jacket一定好D，美麗都D師師成日吹到自己天上有地下無咁

咁不如去DB啦，起碼唔會伏

10日DB都要開快車先得

問下冇壞

我有做功課ga， 搵定岩心水師傅，約好左時間，而家諗緊改機票， 試多幾個 fitting , 總共整兩件西裝褸，第一件 scabal $1000布 2000(師父手工費)
第二件 未知咩布未搵到 $2000筆直左右 加 師父 2000 工費
度身訂做 好好j 個價錢

我之前係日本整左個 bespoke. 32萬 yen

相？

唔整褲？

返去影相share

價錢好J唔代表出品都好J嫁

我整 sports coat

no need 褲 la

屋企好多顏色gta褲

美麗都老師傅唔好j麼
我見d post 狂賺

Scabal用咩系列？

fb個D?
我就不了，個fit唔係我杯茶

不如慳返個三千蚊好嗎 良心意見

classic 系列黎

點算 我之前抱著興奮的心情來港，
現在有點沉重 lol

黎緊去日本都諗住去買ring jacket

即係你同我掉轉
我飛去香港買
你飛去日本買

美麗都如果你自己唔係好清楚要啲咩/表達得好，出事既機會係十分之大。一分錢一分貨，蔗渣價錢食燒鵝係唔穿在，呢個世界邊有咁著數

dB 可否整jacket only ?

本身打算講話要 house cut lol
你提醒左我，我準備下。

係
十個去 九個都炒車

你們真係好衰，打破曬成個訂造過程最高興嗰部分！
雖然你們說的都可能是真話！

想問一問 香港邊到有靚既cotton 布買？

有無巴打知

最高興係咪等待

日本整的32萬 yen
有d hea 影， 個衣架是但的， 褲同背心有side adjuster

I know tht feel

皮鞋我經常用油

駛唔駛一星期一次？

你都戇撚鳩

tell Me more

睇人仆街最開心？

一年一兩次

差咁遠
上網睇d教學話1-2星期一次

樓上講晒，要食屎當飯無人阻你

P.S. 對唔住我知係好撚柒串，但真係忍唔撚住

都戇鳩

w bill？

Cotton呢啲平野，dugdale夠做有突啦，我果條一米13歐喳

P.S. Dugdale你當正常散叫批發兩三百一米乜都夠做，仲平撚過麻

好多人中左伏？
我上網search ng師父好多好評先諗住搞

Reminds me 六分鐘交貨事件（if you know you know)

光速交貨

舊霍士 google search 搵唔到
有無指定一兩個既地址可以睇睇？

牛巴應該係意大利舊布鋪入面嘅fox brothers 老料

有無香港既鋪

仆街

係g2000 買左套羊毛

擺左落洗衣機洗

係咪冇得救

新手第一套 唔知唔可以機洗

sales 完全冇提過 喊出黎

...........算啦G2000就 係時候上DB

有我就唔會話響香港買霍士係戇鳩

每隔一兩個post 就要拎出黎鞭下

呢個年頭仲信FB評論基本上同信open rice d圖都無張既食評差唔多水平

大陸人淘寶都識睇左買家秀先啦

openrice 同fb都係用黎睇地址同埋營業時間

冇經驗既真係去鋪頭整算啦，起碼有人帶住啲野會跟得好啲， 減少中伏嘅機會。

開名。

外面手工我唔評，你啲相影到咁樣睇條鐵。得第三張圖清，但我好少見30萬羊日本仔內籠做到咁既撚樣。啲線全部機打連個tag都機車，鈕門又機打，袋口包邊仲要包到咁撚樣。

32萬羊講緊成兩萬二黎緊，kotaro（corcos) 、Yuki、kubota講緊換番港紙都係差不多價，講緊個內籠差緊唔止十條街

如果你用32萬羊響日本買套咁既野番黎，都真係除咗你柒，都無咩可以賴。

P.S. 我番睇都覺得自己好mean

唔mean啦， 我都想要個中肯評價
isetan的ichoro Suzuki 來的

我遲dup多d

ichiro Suzuki , 俾人 auto correct 左

唔係23萬羊咩？

我見到有15 16萬添啦
但你搞成set 簡埋布
加黎加去最尾 我32 lor
我果時揀左差不多最貴個布

later I up 內籠 u see see

覺得點 ， please diu!

師兄邊位？是同我買的嗎？如是，我有無退款？
我紀錄係出曬貨的，如有錯請通知我。

西裝乾洗是常識哦！正常就應該無得救，你去乾洗鋪試下熨唔熨得番件衫型出來

件褸 我冇洗呀

齋洗條褲咋 縮哂水 應該冇得夠

我成日要著 買完中哂伏 唔通一星期乾洗一次咩

講認真，如果只是要去到圖中的水準，美麗都師傅應該交到。32萬羊都比得，我又唔太介意比三千玩下
你帶埋呢套去叫Ng師傅照跟，又看下效果如何？
BTW, 二千是齋jacket?

去G二千配番條褲啦！
有紙口可以放番長同濶，不過嗰様就

冇啦 起哂粒粒咁

我個時買左兩條一模一樣既褲

因為都驚配唔番隻色

但羊毛唔洗得 我配兩條都冇用啦

其實有少少色差 係咪都可以接受

wax就一星期一兩次

仲有一條褲，咁就算數啦！
你如果要另外配褲，反而不同色或深淺比較好，有對比。

可以既咩？ 因為係寶藍色黎

唔驚有色差？

牛仔褲半年唔洗都係咁著啦，西褲點解要成日洗？

寶藍衫襯條淺/中灰褲咪得囉！

我普通西褲 兩日就洗

斜布褲就得

我d皮鞋上完cream同wax之後著1、2星期就啞曬色
其實係咪上返wax就得
唔駛上cream

求其找張阿Mark的相，咁配在中環成日見㗎！

隨意、隨心

會唔會驚唔Formal?

因為我準備入銀行做 所以先要著

$2000 ng is only jacket ar

之前paid jor 32man yen 破了產 lol

點解可以成日唔洗

即係就算普通 棉/纖維 都可以唔洗成日洗？

感覺好似太casual

乜銀行，做乜位先？
如果完全business formal, 咁就唔得，但依家應該好少行要求完全business formal

東京一街都係
點會casual

最撚賤既 GBO
真係唔太肯定個要求

邊間bank咁巴閉，又唔係叫你咁著見客。CEO’s office 之類部門另計。

Ops就隨意啦

我唔識 岩岩見完工咋

所以覺得好似執正d 好少少姐

長智識

1.少少色差更柒
2.羊毛褲乾半年洗一次最多，洗得多有補咩

普通retail bank嘅GBO? 唔係有制服提供的嗎？
咁你著full suit返工先，看下D人點著，再問下D大佬咁著有無問題囉

My bad, 以為講緊global banking operations (“GBO”)...

General banking officer

跑數狗

Oh,咁full suit 喇要
利申：都係retail banking廢J

我都有條褲比姐姐手機洗左，成套廢左，掉又唔係唔掉又唔係。BO 新入行著返一套穩陣d

條褲原價1199

折完都700

好心痛 著左三次咋

但係我有少少唔理解
D褲真係可以一個星期著五日 著足半年都唔洗？

因為我依家份工都係恤衫 西褲

如果夏天我直頭日日都洗

點著足5日啊 咩布都爛喇

試過日日著fresco 半年起鏡

但又唔洗得 唔通成日拿去乾洗咩

suitsupply 買件八舊水shirt衫會唔會好傻豬?

買多幾條輪咪得囉

依家我d 西褲都起哂鏡

由佢算 唔知有冇得救

買多幾條 但唔著個條 你都唔洗得條褲

就咁由佢吹下？

啲人操牛仔褲半年唔使咪又係咁著
著完拎出窗曬兩/三日太陽就冇事啦

你話整污糟左就另計

GBO？大貓分行？呢d post分分鐘有制服
唔洗擔心咁多

會，搵DB或去到搵金鷹整，都係咁上下

會 我買過一件
但埃及棉確實幾好著
但同樣價錢你值得更好
真係想貴著不如TM

羊毛本身抗菌，同埋正常正經一條西褲唔會緊身唔會一路貼住你啲皮膚。所以你就算唔洗只要掛起吹下就無味，有油就噴順風牌，滴到野就先用水spot clean左先再睇後續點處理。

你洗得多條褲反而會因為羊毛本身纖維上抗菌果層野會洗撚走埋，仲衰過唔洗。

之但係用料呢家野唔係太在行, 有冇平靚正好介紹俾我打個底先??
我怕俾做水魚

用House fabric
佢地揀得畀你都唔會差得去邊

呢排想買新loafer過年，諗過CJ harvard dark brown cordovan, B&L sagan grand suede,牛巴鋪果對suede loafer(可惜冇碼),咁岩見到vass 有對新loafer,大家點睇或者點揀好，諗住返工或者casual都著到

牛仔褲咩！日日著，返工西褲最少7條啦比d時間佢地休息下

CJ一票

利申：著住上飛機

有諗過幫襯你，但遲左冇碼剩

CJ +1
舒服

有無8.5剩？

好，我去金鷹走轉先

緣份既野

cj

搭單問下.. 如果滴到野係咪就咁搵清水濕下件西裝，再拎返件衫卒下就得架喇

滴左咩先

多謝巴打 詳細介紹🙏

我再想問多少少 如果唔係羊毛呢？

即係g2000 個D 棉加纖維

599兩條個D

例如食物汁咁

唔同汁唔同玩法

師兄 爬完文發現你好鍾意洗褲 建議你買條Uniqlo 可以日日洗

莫非佢係之前話成日流汗接受唔到果位巴打？

笑撚死咩

我都大汗架 我做左咁多年人
D褲都係成日洗
突然間話半年唔洗 有少少衝擊姐

想請問吓大家 知唔知香港邊度有bespoke trench coat嘅舖頭想搵d質素比較好嘅 做件Burberry(d鬼佬狂踩佢年年加價但質素仲差左 我唔太識 從來冇買過) Aquascutum果種classic trench

我問過幾間 亞民興昌話佢地唔做overcoat WWchan同armoury話淨係有做polo chesterfield covert果d大褸

結果我睇左askandy forum d人話香港間mytailor有位Joe Hemrajani師傅兼創辦人
我打左去問 佢竟然話有 遲d會上去見吓佢再決定 所以想問吓大家有咩建議

買二手囉，應該有好多好平。

買二手 X2
我見舊版Made in England先60-100 quid

依個真連d師傅都問我係咪買唔到二手 都算係

一黎我又驚ebay假野 二黎又要查size資料 唔同年代d trench coat又唔同fit 如果唔啱身又要退貨都麻煩
所以先諗住整件比自己 肯定fit身

不過我都聽講過Burburry本身有MTM trench coat 唔知香港有冇

CJ! 舒服唔刮腳

舊版可能會偏大，我件80s 46IT都好大件下
ebay唔駛太擔心，實際係意大利古著鋪買件80s都只係120－200EUR

咁我都留意多d二手trench先唔該晒

Thanks雖然未聽過但睇吓先

CJ無得輸

咁一面倒都投CJ既，vass同b&l有咩唔好，係因為我果呢兩款都新所以冇乜評價？

你哋講到我都想去換過對新的

你仲有大把貨喎，唔使買啦

B&L 基本上係拖鞋，唔適合長途行路，原本都係做高級室內鞋用，上星期旅行著去法國餐廳就岩用

Vass新個款如果經Ascot Shoes買會貴到唔抵，而佢last偏大，正常真係要試左先得

咁計最耐用最抵著，自然係CJ Harvard Shell

追完post、個個都大推，即時想入返對

B&L 當拖鞋著！非常舒服！

謝喵巴詳解，b&l 係見呢排好似出左下面呢隻都有啲吸引，但係香港好似又係冇得試。呢款唔知會唔會似sagan classics一樣咁拖鞋呢

睇黎都係去睇下cj先

我覺得2款唔算同一種鞋，值得兩對都擁有

請問各位手足，
知唔知金鐘賣皮鞋產品有冇邊間係黃/藍？
幫襯wiki wong會唔會好啲
（想買嚟蠟令返對鞋）

中環Leather healer

咦呢款似Blake喎，不如你試下

唔該巴打

買蠟梗係上牛sir度買bootblack用左bb我用唔返saphir

中環leather healer/牛巴幫到你

cjB&L 太薄行得耐唔得。

bb起鏡係咪快好多？定都係人既問題？

結構上的確係
但我覺得兩者鞋型上都唔同

所以好難取捨,我鍾意bl鞋型,但又想要cj底
最後買哂兩對

Cj 唔要 cordovan 同款係邊隻

想問西褲會唔會次次拎去乾洗？上面寫dry clean，手洗係咪唔好

我中意痾蛋個sharp

黎緊諗住去ac整safari jacket用cashmere，tweed，定係wool好？

b&L 我知道唔會要行好多個時就著，少過5000步都幾舒服下。

其實如果要買belgium款嘅loafer
除咗B&L有其他選擇咩

Tweed 好
著緊

要舒服B&L無出其右。
唔駛諗

Tweed一票

用銀紙投CJ一票齋講唔買乜都假

Tweed 有冇布推薦？怕去到一頭霧水，自己平時又冇留意開

見完咁多巴打推cj 去左 tassel 望完見有皮底 vibram danite 底 打算著黎番工但要行好多路 求推介

Gun

唔好癲啦...

Alden+1

利申 無買過CJ

點樣將對whisky 操到咁深色

著返對Harvard

話說訂緊野，見到英軍有自己既black polish

愈平愈好
Magee, Dugdale, M&S

落雨也不怕，落雪也不怕

Lovat / Harris tweed呢？

都係鍾意痾蛋個last, 不過要迫自己接受埋佢既defect

補返張圖先

好中意著alden對loafer

Rich rich

無限金錢金手指

著Alden既unlined chukka好似踩住木板咁
可能我著得小

貴呀
Magee講緊2零歐一米咋

Triple rich

廿零*